# CJM

 * [канал про аналитику и метрики](https://t.me/tricky_me)
 * [Канал Лёхи Бородкина про UX](https://t.me/Who_X)
 * [Станислав Хрусталёв CJM S7 airlines](https://miro.com/app/board/o9J_~ky1F_TM=/)
 * [Станислав Хрусталёв CJM делимобиль](https://miro.com/app/board/o9J_kyw8YEI=/)
 * [CJM шаблоны columbia](https://www.columbiaroad.com/blog/why-and-how-to-create-a-customer-journey-map-download-free-template)
 * [Customer Experience Mapping Platform](https://uxpressia.com/)
 * https://copylove.medium.com/customer-journey-map-8a5ac61d6b5e
 * https://vc.ru/marketing/294218-5-vdohnovlyayushih-primerov-cjm
 * https://practicum.yandex.ru/blog/customer-journey-map/

## что такое CJM

 * [](./юнит_экономика.md#cjm-и-воронка)
 * 
 * Customer Journey Map
    * это модель, которая в деталях показывает пользовательский опыт
    * Как пользователь приходит к использованию продукта
    * использует со временем
    * где находятся основные точки контакта
	* где точки боли
 * подход
    * Маркетинговый — взаимодействие с брендом
    * UX — локальное взаимодействие с продуктом
	* технический - добавить взаимодействующие системы/слои/домены
 * план
    * Разбираем путь детально
    * точки контакта
    * ! обязательно проблемы
    * ! обязательно решения
 * когда делать
    * если понятно как использовать результаты исследования
    * на любой стадии
 * маркетинговый шаблон
    * воронка действий
    * категории CJM
        * потребность
        * действие 
        * проблема
        * решение
    * ![](./CJM/cjm_таблица.jpg)
    * ![](./CJM/cjm_таблица_2.jpg)
 * UX шаблон
    * ![](./CJM/cjm_user_flow.jpg)
    * ![](./CJM/cjm_user_flow_2.jpg)
    * ![](./CJM/cjm_user_flow_3.jpg)
    * ![](./CJM/cjm_user_flow_4.jpg)


## откуда начинать работу по CJM

 * можно взять за основу
    * [](./аналитика_фреймворки_AARRR_HEART_CANVAS.md#фреймворк-heart)
    * [](./аналитика_и_продуктовые_метрики.md)
    * [](./юнит_экономика.md#модели-продуктов-с-примерами-расчётов)
 * данные
    * Интервью
    * Web/App-аналитика
    * Исследования
    * Экспертность
 * как срезать углы
    * Одинаковое или похожее объединяем
    * Отклонения проверяем или выкидываем
    * Если складываются несколько разных групп, делаем разные CJM
    * Учитываем платформы
    * Подтверждаем данными, если есть
 * план исследования
    * цель пользователя
    * сегмент пользователя
    * пилотирование
        * потребность: мысли, действия
        * проблема: UX, метрики поведения
        * решение проблемы
        * тест
 * ошибки
    * без реальных данных
    * без гипотез
    * тестируем функционал вместо потребностей
        * фантазии
            * пользователь ищет марку предмета
            * пользователь нажимает на картинку
            * оптимизация картинок
        * реальность
            * пользователь ищет предмет для чего-то
            * пользователь ищет удобство
            * отзывы и рейтинги клиентов
 * UX - это когда в приложении подачи данных есть кнопка включения фонарика

## CJM S7

 * https://miro.com/app/board/o9J_ky1F_TM=/
 *  Стадии воронки привлечения/удержания.
    * Знакомство с продуктом
    * Регистрация
    * Адаптация
    * Рекомендации
 * Действия. Что делает пользователь, что ищет, его контекст.
 * Эмоции
 * Важность. Критический путь. KPI
    * высокая
    * средняя
    * низкая
 * Опыт клиента. Пользовательские истории.
    * приятные
    * неприятные
 * Точки контакта. Каналы взаимодействия
 * Вызовы. 
    * Рекомендации. 
    * Зоны роста продукта.
 * Скрины

### CJM Eng

* Journey steps
    * Discovery
    * Registration
    * Onboarding
    * Sharing
* Actions
* Needs and pains
* Touch point
* Backstage
    * Opportunities
    * Process ownership

## CJM примеры

 * ![](./CJM/cjm_user_flow_miro_1.jpg)
 * ![](./CJM/cjm_user_flow_miro_2.jpg)
 * ![](./CJM/cjm_user_flow_miro_3.jpg)
 * ![](./CJM/cjm_user_flow_miro_4.jpg)


